大學聯招首輪改選 浸大動畫及媒體平均48人爭1個競爭最激烈

大學聯招（JUPAS）首輪課程改選已於昨日（22日）截止，八大院校今（23日）公布申請情況，浸會大學的動畫及媒體藝術專修課程平均48人爭1個學額，競爭最激烈，升學專家相信與近年流行做「YouTuber」拍片有關；其次是教育大學中國歷史教育，罕有地多達41人爭1個學額；至於多年來競爭最激烈的教大幼兒教育課程，今年有38人爭1個學額。

根據八大院校提供最新申請數字及JUPAS網頁資料，以首3志願（Band A）計算，今年競爭最競烈的是浸大「傳理學學士－電影主修－動畫及媒體藝術專修」，約667人報讀，競爭14個學額，平均48人爭1個學額。

其次是教大中國歷史教育，設10個學額，共有412人報讀，平均41人爭1個學額。教大幼教學額按年增近2倍至49個，平均38人爭1個學額，去年同期逾百人爭1個學額的情況不再；中文大學教育學士（幼兒教育）亦平均有34人爭1個學額。吳寶城料與中大及香港大學首辦幼教課程，部分有意投身幼教但較高分的學生流向兩校有關。

至於其他院校，理工大學酒店業管理理學士平均40人爭1個學額，屬第3位競爭激烈課程；城大文學士（中文及歷史）平均16人爭1個學額；科大工商管理學士（市場學）平均11人爭1個學額；嶺大文學士平均10人爭1個學額。

另外，中大理學多達2191人報讀，成為八大之中最熱門的課程，其次是港大的護理學學士，吸引2121人報讀。

浸中係連登成日被人屌係中學同垃圾，估唔到反而最多人想讀！！！

連登仔又要讀又要屌 先顯得出自己曲高和寡既一面
你識條春咩

咁多人揀浸中
啲canteen又難食 又要pass普通話

一班垃圾

全部都係啲垃圾課程 讀大學同人講我讀酒店幼教動畫 啲人以為你讀緊台灣大學。

當我黑心
揀得d咩拍片 攝影 動畫多數係d band 3
到最後係連jupas都唔洗玩 讀found dip

最多人想讀係因為低分嘅人多過高分嘅人好多姐

樓主連分析數據都唔識
仲好意思笑人浸中

競爭最激烈等於最多人想讀?
🤣🤣

浸大大抄

唔通個個都考35分咩

呢個世界點都係垃圾多架啦
垃圾得d垃圾課程揀
咪多人爭

證明咗連登校園台既post對dse雞揀科既影響力係零

SHTM